（822更新）twitter (@lam_chau_bar)實戰經驗分享（歡迎起底睇返我的舊post）

大家好，我係twitter入面的@lam_chau_bar

首先澄清：我不是連登入面的「我要攬炒」，但我全力支持連登的「我要攬炒」及其團隊。

以下係個人實戰經驗

1）唔好做大陸五毛的洗版行為，全部人講的野都一樣，twitter會detect到spam的信息，而且Twitter已經係8月19日出手，封鎖大約20萬個來自中國政府運營的水軍帳號。()
我作為外國人，都唔會睇你的洗版行為啦（就算你有幾咁正義，洗版就是洗版，令人厭煩係好大獲）

2）你個twitter，麻煩執靚少少，相片、caption、加條link from 文宣youtube的高質影片 （可以睇我個twitter，但一定要再modify一個自己版本出黎，唔好一式一樣）；同埋互follow同路人，令到account睇起來似係正常人的follow數量，而不是彊屍打手account

3）戰友之間的post，唔洗瘋狂retweet（適量可以，spam就不要）；我地都係文宣組，係香港經歷咗咁多，知的野由612到今天，多不勝數；而家係要外國人keep住知道香港的事

4）tag只能帶1至4個，4個係極限，再多會有分流的反效果；一張精選的圖片，再加真誠的、發自內心的短句comment，勝過你spam百幾個post。
仲有，要非常小心咁使用「＠」的功能！因為你＠了對方，然後再被retweet開去的時候，被＠的人係會被瘋狂接收notification。

5）重點，找出真正的外國twitter用戶，找名人的post（閑閑地都幾十k的follower），係post入面「like and 短句comment and upload一張精選的圖片 and 帶兩個tag」，最後retweet開去叫戰友做野。

能夠被真正的外國人睇到，才是我們的目標。

6）重點，找出真正的外國twitter用戶，如果係平民百姓，就入去post入面真誠地留言，再retweet開去，幫佢加人氣之餘，也讓香港戰友知道，幫佢comment ＆ retweet
情況有啲似係香港企街站，與路人講解反送中條例
不過而家係變咗在twitter與外國人講英文
精選相片、精選link、唔好spam對方 hashtag，真誠咁多謝對方support。

本星期經驗update！！
7）將twitter當成自己的ig咁玩，follow 返自己的感興趣的野，like, retweet, comment，嘗試在興趣上與真正的外國人make friends。
例如我係鐘意打機、鐘意做workout行山、同時我的信仰係基督教，我就向呢三個方面去出post，同時出一些個人生活post（出唔出自己樣，自己判斷個人可承受風險）

之後我決定係我的個人信仰入面更多嘗試，因為最近都無心機打機和唔太常做運動，而且信仰幫我走和理非路線，我開始去follow外國基督徒，同時入去佢地的post去comment（講日常生活野）
現在，開始有外國基督徒follow返我；我個twitter終於開始走向外國人的平台。

大家唔需要抄我或者扮有信仰，只要做返你的興趣，follow返你的興趣，講返你的興趣，就會水到渠成，而且更開心！
例如，攝影的去交流影相；職業的講返職業；睇nba的，喂，美國人好鐘意nba架！！！
仲有煮野食的走女性twitter用家路線，多講飲食，然後係有沖突發生個日，post那些相片，請求佢地幫手轉發或者關注等等
旅行都可以，假如你話最近沒有，咁你可以post返你以前的相片呀！ 既回味一下，又可以放鬆，同時connect到外國人。

8）試下真係轉用twitter，我因為今次想做文宣而開twitter，但係俾我識到好多都想做文宣的香港人，而家一齊同聲同氣咁嘗試，同埋分享感受、彼此打氣。好感謝大家的問候，好溫暖

其實呢個轉型幾重要，因為今次運動已經係長期抗爭，branding做得越好，係後期九月十月就越有優勢。另外，我唔係當twitter為一次性工具，我心目中係想長線發展，就算過到今次五大訴求都達成，但係我地都要與外國人連結落去，咁先至係下次能夠增取到佢地的支持。

9）平日請儲相片，儲回覆用的template、相關新聞的link，咁樣更有效率去comment＆retweet

最後，都係個句，兄弟爬山，各自努力，我都唔知自己行的岩唔岩，但係以上都係這星期的經驗之談；絕對無意製造大台，純粹將自己睇過的和經歷緊的去share返俾戰友們

現有tg twitter group（我唔係好有時間睇tg，因為玩twitter已經用了很多時間）：

之前係連登的關於twitter的教學post，這些是我有睇過的。歡迎大家補充。

用twitter做外國文宣的，同我入哂黎，實戰經驗分享（歡迎起底睇返我係連登講twitter的post）

[入嚟睇！！]Twitter 戰線須知！！！！

【跪求】求下大家正確使用twitter，唔好成為我哋自己都唔鐘意嘅spam bot

用左Twitter12年，我教你點玩

－－－－－－－－－

問「其實鬼佬平民可以點幫手？」

答：
其實都係製造民意。

外國議員要通過美國民主人權法案，都要有美國人的支持
但係，民意呢樣野，好虛

有啲似我地係香港都會向香港人做文宣，但係大家都無得改變政府的做法，只能make noise俾政府知道民意；

同埋唔好俾外國人忘記香港：我如果身處幾千公里以外，我都唔會關注香港反送中的野；但係我會睇香港的相片（示威者被爆眼、721）和video，然後得閑與朋友茶餘飯後個陣傾下。

以下轉自連登comment（但我找唔返邊位巴打寫出黎的，找返麻煩俾credit）

一直睇左咁多關於twitter post想講dd野，上trending要好有技巧，特別係人少! 好多野twitter雖然無官方講過(佢亦一定唔會官方講)，但我有以下少少意見(雖然較長...但因為唔想大家今晚徒勞無功)：

1. 飯圈入面好多人都話每個AC至少要有10個followers，發推轉推先叫做有效.....而且無咁易比twitter判定做機器人被鎖(早前好易比人鎖AC，但呢排好左d)，所以好多人會搵人互關

2. 因為外國twitter個trending競爭好大，如果係想上特定國家既trending，就一定要set location，雖然唔知今次係咪想上worldwide果個(因為個人覺得難d)，但我覺得最好都係照set做香港(如想上香港trending)，因為我未試過乜都唔set，另外仲要係有4個位要改(稍後補圖)

3. 講好左22∶00 一齊就一定要呢個時間5-10分鐘內瘋狂發推，唔可以分散時間，果陣追星每人5分鐘內起碼50-100條 .....(所以好多人會draft定n條，同埋一定要check下有無打錯tag，不包括大細楷)

4. 帶2個tag已經係最盡，帶多個會分流，加上人少/唔集中一定上唔到trending，舊tag的確係比較難上trending，除非人多+集中，所以最好講定帶邊個

5. 自己友既推，只轉推，最好唔好讚，如果真係好想讚，就轉左先讚，讚左先轉會變無效

6. 每條帶tag既推如果太少轉推數，甚至無人轉推，會變無效推，肯定拉低成個tag既熱度，所以自己要發推同時，一定要禁入個tag度不斷轉自己友既推(最好唔好讚)， 可以理解為發原創推+2分，轉人地推+1分

7. 唔好加任何emoji 或符號，正文起碼15個字(中英不分)，個tag最好擺正文既最後

8. 其實我怕香港個trending無乜人睇，會唔會考慮轉其他國家location，例如美國等等(個人意見)

9. 一個tag 唔做以上野keep住熱度，好快會跌，係正常現象

10. 外國好多商家同傳媒會睇twitter trending做野(例如搵新聞，搞咩活動，搵咩藝人做宣傳都係睇twitter，係香港先咁......🤷)，上左去真係好多人會睇到

總括而言，點解#boycottmulan咁快上，係因為人多+集中+只帶一tag，如果人多真係上到worldwide個trending就正，肯定爆多人睇到，以上係我用twitter追星經驗得黎，好對唔住我keyboard fighter淨係呢樣比較熟悉，只希望盡到綿薄之力

呢個轉自tg twitter group

大家好，小妹而家在美國，因為之前較忙，未能上水，想寫篇針對美國Twitter建議

請跟大隊統一時間發文，但如果你平時比較得閒，可以考慮額外時間發文
以下時區為香港時區
晚上9點-9點半，此時為東岸上班族搭車的時間，好多人都會挽手機
由於東岸較多民主派，內容以女權e.g. BoycottMulan+@女權人士或酷刑題材，因為藍色州份通常都會關注弱勢權益問題

到了晚上10-12點左右，便是中部上班時間，就是會投侵侵的紅色州份，果班人(大部分）係吾會care弱勢，反而驚未知威脅，例如chinazi,可以考慮講多d中國對美國的威脅，尤其是自由和經濟

去到凌晨2-3點，便是西岸，可以考慮採用東岸方法

2 少少內容建議
東，西岸
-可以將和平示威扣去Martin Luther King 的March to the Washington (無錯就係I have a dream個演講），可以@爭取平權的黑人

- 可以考慮突出五大訴求的雙普選，拉落女性、黑人增取投票的旅程

一>以增取同情為主

中部
-（確保@的人係支持侵侵）可吾可以黎個Thank you侵侵的行動？支持他在chinazi中救香港，同時俾壓力佢
一>以中共為恐嚇為主

sorry for 1999

12 Most Effective Ways to Engage on Twitter 節錄
1. Infuse personality into your profile
People trust people, not default profile images. Use a real picture of yourself and infuse your unique personality into your bio.(註：請自行決定是否想開自己的樣子，判斷可承受風險）， This generates interest and encourages people to not only follow you but relate to your passions and keep an eye on your tweets. It all leads to more retweets.

3. Tweet consistently, leave space
I recommend tweeting consistently. However, most of us choose a time during the day to catch up on the news and do some research. We come across multiple data points and links that we want to share with our followers.
But sending 15 tweets within the same hour may be overwhelming to your followers and may be considered spam. So, I suggest you schedule the tweets throughout the day with at least 30 minutes between them.

4. Ask and answer questions
Asking your followers a question is the best way to engage them (and get some valuable information in the process.). But if you want your followers to engage with you, you need to engage with them by answering them.

5. Connect people
Be a connector, in real life and on social networks. When you connect people with each other, your followers take notice and your credibility goes up. People are more likely to engage with you.

6. Be generous, promote others
Make sure you retweet your most passionate followers. Thank them and link to their social properties. #FF and #Recommend others and their work.

11. Tweet the same content again
The Twitter stream moves very fast. There's a good chance that most of your followers won’t catch your first tweet. If you stumbled on great information or you want to share your own content, schedule multiple tweets in advance during multiple days. If your followers are spread across the globe in different time zones, schedule tweets during different times of the day.

有用post push push
要connect 全世界

有心幫你推post 但我都係P牌

哈哈，或者最少俾有心做緊twitter的人知道就好
連登太太太多post了，而且行動post都上唔到熱門
咁樣好不妙

玩左幾日twitter，見到有個user叫變態辣椒，網上做左好多文宣，又有三十幾萬個followers

啱啱見佢出post想搵同道人合作，如果connect到佢可能可以大大加強戰力，有無文宣巴打可以嘗試approach佢

Push

push

屌, 堅料

實用post！推

Push

——-823人鏈 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼-—-— 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

推

已經share埋kashmir果邊既新聞
諗住拉攏全球人支持

唔好講推 將所有核彈列明黎推post
歡迎增加任用

置頂 曱甴論+動用私刑+日日講大話！
1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 無啦啦拘捕個女人
5. 室內開槍
6. 過份使用武力+催淚彈
7. 冇委任證
8. 過期催淚彈
9. 警黑勾結
10. 無差別濫捕
11. 光明正大講大話
12. 誣蔑市民+陷害市民
13. 拆證物
14. 無視任何法律及指引
15. 葉虎事件
16. 因應政見決定做野同起訴速度

佢地搞到香港咁樣 人人都生意差冇工開佢地仲計ot幾萬蚊準時出糧一定唔驚，諗計斷班撚樣既飯碗
香港人唔再需要唔保護市民既警察！！唔想再出糧俾一啲開槍打我 用棍扑我既人 清算黑警

光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可

kashmir果邊既新聞？ 咩黎？

巴打好有心
d相仲會改名

真正對香港不利嘅外國觀點

有好多人認為香港人支持西方殖民主義
條友偷換概念
仲要用大陸官媒嘅說法去描述
對於陰謀論者或者唔鐘意傳統西方媒體嘅外國人嚟講係啱聽
總有西方左膠認為中國好L慘,比西方蝦,自己想做英雄或成為眾人皆醉我獨醒
事實係中國殖民香港,破壞英國留下嘅民主法治自由
有冇外國yuotuber可以幫我地反駁佢

612 721 811

823 人鏈

—————823 23:59死線————

824 朝早7點機場

824 晏晝1點觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月頭三罷同塞爆機場

不分和勇！永不割席！

香港人 請為自由而戰
Fight for freedom, Stand with Hong Kong

光復香港 時代革命
Liberate Hong Kong, Revolution of our times

推 重要！！！

twitter幫我地ban左咁多五毛
冇理由自己都唔做返D野

有心巴打

幫推

大家快d轉用twitter啦

823 report
今晚最大的收獲之一
無啦啦見到有個美國議員share一段經文出黎，當時只係出咗唔夠一分鐘，膽粗粗咁留comment，最後comment with photo，結果都引到外國人圍觀

（但係之後係呢個議員的post，佢被人罵到飛起lol）

另一個大收獲係出 #Breaking，將facebook post入面的中文轉做英文（其實都係寫幾個字，找返那座山叫咩名），俾返source出黎，最後都反應幾唔錯（不過應該暫時都係香港人retweet緊開去，希望有法國人見到啦）

多謝巴打 今日開始真正connect世界

推! 唔可以低估social media 力量

好有心

大家可以入去follow入面的twitter

請大家善用list功能
幫助大家就算係twitter戰線，都接收到前線的資訊
呢d都係最近會係前線出沒的記者，很多仲係用英文去tweet，可以直接retweet

有冇搞錯，
咁有心機整個post得幾十個like
幫推，twitter啱晒和理非做

我自己咁諗:一個外國人想係twitter了解香港佢會點做?

佢可能: 1) 睇外語傳媒 2)用search功能, 可能係hashtag

所以我覺得如果有啲傳媒報道如實, 就cm, like and retweet。
其次就係借用一啲有一定人氣嘅tweet嚟retweet, 好過自己出個新嘅tweet仲要未必上到top。
仲要用下hashtag, 例如:#hongkong, #hongkongprotest, 因為成日都見到五先同國媒做緊嘢。

希望聽朝起身search #hongkong會見到少啲五毛係top。